%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Mohamed RIZKI
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{fontawesome}
\input{glyphtounicode}


%---------- FONT OPTIONS ----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands

\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}


\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}


\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}


\newcommand{\resumeEducationHeading}[6]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
      \textit{\small#5} & \textit{\small #6} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}


\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}


\newcommand{\resumeOrganizationHeading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & \textit{\small #2} \\
      \textit{\small#3}
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%ssy

\begin{document}

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Mohamed RIZKI} \\ \vspace{3pt}
    \small
    \faMobile \hspace{.5pt} \href{tel:33744720875}{+33 7 44 72 08 75}
    $|$
    \faAt \hspace{.5pt} \href{mailto:Mohamedrizki07@gmail.com}{Mohamedrizki07@gmail.com}
    $|$
    \faLinkedinSquare \hspace{.5pt} \href{https://www.linkedin.com/in/mohamed-rizki-979b03104/}{LinkedIn}
    $|$
    \faGithub \hspace{.5pt} \href{https://github.com/MohamedRizki}{GitHub}
    $|$
    \faGlobe \hspace{.5pt} \href{https://mohamedrizki.github.io/Portfolio-Mohamed-RIZKI/}{Portfolio}
    $|$
     \faMapMarker \hspace{.5pt} \href{https://www.google.com/maps/place/Paris,+France/@48.8566,2.3522,15z}{Paris, France}
\end{center}


Ingénieur géomaticien spécialisé en geo data science, avec une expérience académique et professionnelle à l'international. Passionné par la transition énergétique, les technologies géospatiales et l'innovation orientée données. À la recherche d'une opportunité en CDI pour mettre à profit mes compétences en développement géospatial, analyse de données spatiales et automatisation, au service de projets à fort impact dans les domaines de l’environnement, de l’énergie ou de l’intelligence urbaine.

\section{Formation}
\vspace{3pt}
\resumeSubHeadingListStart

  \resumeEducationHeading
    {ENSG-Géomatique}{Paris, France}
    {Diplôme d’ingénieur en géomatique – Filière : Geo Data Science}{Sept. 2023 -- Sept. 2025}
    {Projet de fin d’études : Amélioration du SIG du laboratoire ENGIE CRIGEN}{}

  \resumeEducationHeading
    {Institut Agronomique et Vétérinaire Hassan II}{Rabat, Maroc}
    {Master en sciences et technologies de l'espace – Option : GNSS}{Sept. 2017 -- Sept. 2019}
    {Projet de fin d’études : Intégration du GNSS et INS dans la la photogrammétrie érienne}{}

  \resumeEducationHeading
    {Faculté des Sciences Semlalia, Université Cadi Ayyad}{Marrakech, Maroc}
    {Licence en sciences de la matière physique – Option : physique moderne}{Sept. 2014 -- Juin 2017}
    {}{}
\resumeSubHeadingListEnd


\section{Expériences}
\vspace{3pt}
\resumeSubHeadingListStart

  \resumeSubheading
    {ENGIE Lab CRIGEN }{Paris, France}
    {Ingénieur SIG (alternance)}{Octobre. 2024 -- Octobre. 2025}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Développement d’applications web SIG interactives via ArcGIS Experience Builder, Dashboards et Story Maps pour la visualisation d’indicateurs environnementaux et sociaux.}
      \resumeItem{Création, gestion et stylisation de couches géographiques (ArcGIS Pro/Enterprise) ; publication de services, structuration de la base PostgreSQL + ArcSDE.}
      \resumeItem{Développement de scripts Python pour automatiser le traitement, la mise en forme et la mise à jour de données spatiales et temporelles.}
      \resumeItem{Exploration et intégration de sources de données climatiques, environnementales et sociétales pertinentes aux projets R\&D.}
      \resumeItem{Appui aux utilisateurs internes : support technique, amélioration continue d’outils web et gestion des bugs.}
      \resumeItem{Participation ponctuelle à des projets de machine learning (classification) et à la conception d’analyses spatiales innovantes.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubheading
    {TERIA - EXAGONE}{Paris, France}
    {Ingénieur GNSS (stage)}{Mai 2024 -- Septembre. 2024}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Développement de scripts Python automatisant l’ingestion en temps réel de données GNSS via des flux TCP/IP (NTRIP/RTCM), avec des mécanismes de reprise sur erreur pour garantir la continuité et l’intégrité des données.}
      \resumeItem{Conception et optimisation de bases de données spatiales PostgreSQL/PostGIS pour stocker les données.}
      \resumeItem{Développement d'une API REST fournissant des indicateurs de qualité des stations GNSS situées à proximité de l'utilisateur.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubheading
    {Circet Maroc}{Casablanca, Maroc}
    {Ingénieur FTTH / SIG (CDI)}{Janvier. 2020 -- Août 2023}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Cartographie les réseaux FTTH sur fond cadastral : saisie, projection, édition et mise en page des plans de déploiement et de réingénierie.}
      \resumeItem{Modélisé les infrastructures (chambres, poteaux, boîtes, câbles, équipements actifs/passifs) dans des SIG (ArcGIS, QGIS, NetGeo), avec organisation des couches thématiques.}
      \resumeItem{Intégré, nettoyé et harmonisé des données issues de plans AutoCAD, relevés terrain et bases clients pour générer des bases géospatiales exploitables.}
      \resumeItem{Créé et maintenu des bases PostGIS avec structuration des couches réseau pour la consultation, l’analyse spatiale et l’édition cartographique.}
      \resumeItem{Produit des cartes techniques et thématiques pour les phases d’étude, de déploiement, et de recette des réseaux (PDF, WebMaps, rapports carto).}
      \resumeItem{Collaboré avec les équipes terrain et ingénierie pour assurer la cohérence entre données SIG et réalité terrain ; participé à la préparation des DOE.}
    \resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

\section{Compétences}
\vspace{2pt}
\resumeSubHeadingListStart
  \small{\item{
    \textbf{Langages :} C++, Java, Python, JavaScript, MATLAB, R, HTML/CSS \\
    \textbf{Technologies :} Qt, Flask, Node.js, React, MongoDB, PostgreSQL, Git, Docker, Linux \\
    \textbf{Librairies :} ArcPy, PyQGIS, GeoPandas, Shapely, Rasterio, GDAL, NumPy, Pandas, Leaflet.js \\
    \textbf{Outils SIG :} ArcGIS Pro, ArcGIS Enterprise, QGIS, FME (certifié par Safe Software), GeoServer, Experience Builder, PostGIS, AutoCAD
  }}
\resumeSubHeadingListEnd


\section{Projets }
\vspace{3pt}
\resumeSubHeadingListStart

  \resumeItem{\textbf{IsoComp – Comparateur d’isochrones} \href{https://github.com/MohamedRizki/ISO-COMP}{({\color{blue}GitHub})}}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{Application web comparant les isochrones des API IGN, Mapbox, Here et Ciril Group à l'aide de Leaflet et Flask.}
    \resumeItem{Analyse : couverture, précision, temps de réponse, distance de Hausdorff.}
    \resumeItem{Technos : Flask, GeoPandas, Shapely, Leaflet.js, FPDF, HTML/CSS, JavaScript, API REST.}
  \resumeItemListEnd

  \resumeItem{\textbf{GeoEngie – Librairie d’automatisation ArcGIS} \href{https://github.com/MohamedRizki/Geo-ENGIE}{({\color{blue}GitHub})}}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{Bibliothèque Python simplifiant les tâches répétitives d'ArcGIS Pro via ArcPy.}
    \resumeItem{Technos : Python, ArcPy, ArcGIS Pro.}
  \resumeItemListEnd

  \resumeItem{\textbf{API de qualification des données GNSS en temps réel} \href{https://github.com/MohamedRizki/GNSS-Quality-API}{({\color{blue}GitHub})}}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{API fournissant aux utilisateurs des indicateurs de qualité des stations GNSS en temps réel, basés sur des messages RTCM en temps réel.}
    \resumeItem{Technos : Flask, Socket.IO, PostgreSQL/PostGIS, Python (Pyproj, Geopy, psycopg2).}
  \resumeItemListEnd

  \resumeItem{\textbf{Généalogie Localisée} \href{https://github.com/MohamedRizki/GenealogieLocalisee}{({\color{blue}GitHub})}}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{Formulaire PHP/JS pour collecter des données familiales et cartographier l’arbre généalogique.}
    \resumeItem{Technos : PHP, FlightPHP, JavaScript, Leaflet.js, MySQL, HTML/CSS.}
  \resumeItemListEnd

  \resumeItem{\textbf{Widget ArcGIS – Liste déroulante des couches} \href{https://github.com/MohamedRizki/Drop-Down-List-Of-Layers}{({\color{blue}GitHub})}}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{Widget React pour lister dynamiquement les couches d’une carte Web (Experience Builder).}
    \resumeItem{Technos : React, TypeScript, ArcGIS Experience Builder SDK, JavaScript.}
  \resumeItemListEnd

  \resumeItem{\textbf{EasyExport – Export PDF QGIS} \href{https://github.com/MohamedRizki/EasyExport}{({\color{blue}GitHub})}}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{Script Python pour export de mises en page QGIS avec gestion du chevauchement et de l’étendue.}
    \resumeItem{Technos: Python, PyQGIS.}
  \resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

\section{Langues et Centres d’intérêt}
\vspace{3pt}
\resumeSubHeadingListStart
  \item{\textbf{Langues :} Tamazight / Arabe (langue maternelle), Français (TCF - C1), Anglais (TOEIC - B2)}
  \item{\textbf{Loisirs :} Boxe, course à pied, datavisualisation, intelligence géospatiale}
\resumeSubHeadingListEnd

\end{document}